689要求革除中槍學生學籍 教育局：學校應確保學生接受教育的權利

10.1國慶日多區發生警民衝突，荃灣大河道蒙面18歲中五男生涉襲警而遭警方槍擊受傷一事，梁振英昨日（2日）以全國政協副主席及前行政長官名義，向該學生就讀的中學校長發公開信，籲革除受傷學生的學籍。教育局回應指，在任何情況下，學校應以教導、輔導和保護學生為原則確保學生接受教育的權利，並理解部分學校同工承受巨大壓力，局方承諾會全力支援學校，一同守護學生。

教育局發言人今日（3日）回覆表示，對於有學生在激烈衝突中受重傷表示感到非常難過和痛心，冀受傷學生早日康復，而局方人員昨日已到校提供支援，學校亦已啟動危機處理小組跟進。

對於學校處理面對刑責的學生學籍問題，局方指學校是一個體現照顧、關懷、互相支持和互相尊重的地方，在任何情況下，學校人員應以教導、輔導和保護學生為原則，確保學生接受教育的權利，採用正面的方法，促使學生改善不當的行為。

發言人指，局方與教育界同工立場一致，要為學生提供寧靜、平和及有秩序的學與教環境，讓他們專心學習及健康成長。局方理解部分學校同工在這段日子承受著巨大的壓力，包括不同立場的人士組織各式各樣的行動及訴求，對師生造成困擾，局方會全力支援學校，一同守護學生。

楊潤雄反擊689？

紅裝修
藍罷買
黃懲罰